{
    "question": "Jika jumlah semua suku deret geometri tak hingga adalah 72 dan jumlah semua sukunya yang berindeks ganjil adalah 48, tentukan suku ke-3 deret tersebut !    Tolong di bantu..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jumlah Suku Tak hingga (S\u221e) :<br>S\u221e = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br><br>Jumlah semua suku ganjil : r&#039; = r\u00b2, Maka :\u00a0<br>Sg = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br>48 = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br><br>[tex] \\frac{72}{48} = \\frac{a/(1-r)}{a/(1-r^{2})} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{1-r ^{2}}{1-r} [/tex] \u00a0 (Jabarkan (1-r)\u00b2 menjadi (1-r)(1+r))<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{(1-r)(1+r)}{1-r} [/tex] \u00a0 \u00a0(Coret yg sama)<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = 1 + r[/tex] \u00a0\u00a0(kali silang)<br><br>2 + 2r = 3\u00a0<br>2r = 1\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Masukkan nilai r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex] ke :\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 -\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex])\u00a0<br>72 = a /\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0<br>2a = 72<br>a = 36\u00a0<br><br>Sehingga Untuk Urutan ke 3 :<br>\u21d2Un = [tex]a*r^{(n-1)} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083 = 36 \u00d7\u00a0[tex](\\frac{1}{2})^{2} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 36\u00d7[tex] \\frac{1}{4} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{36}{4} [/tex]<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 9<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukanlah-suku-banyak-px-yang-memenuhi-persamaan-berikut-x2-151",
            "question": "Tentukanlah suku banyak p(x) yang memenuhi persamaan berikut (x2 - 2x - 5)-p(x) = (3-2x)(5x-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x\u00b2 - 2x - 5) - p(x) = (3 - 2x) (5x - 4) <br>x\u00b2 - 2x - 5 - p(x) = 15x - 12 -10x\u00b2 + 8x <br>x\u00b2 - 2x - 5 - (15x - 12 - 10x\u00b2 + 8x) = p(x) <br>11x\u00b2 - 25x + 7 = p(x) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menentukan-nilai-fungsi-fx2x-3x-1-tentukan-f-2-326",
            "question": "Menentukan nilai fungsi f(x):2x - 3x +1 tentukan (f-2)???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x)=2x - 3x +1<br>f(2)= 2(2) - 3(2) +\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 4 - 6 + 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= -1<br>jawabanya -1</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(-2) = 2(-2) - 3(-2) + 1 = -4 + 6 + 1 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-3-p-maka-tan-228-adalah-574",
            "question": "Jika tan 3 = p maka tan 228 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 3=p maka tan 6 = 2 tan 3/(1-tan\u00b23p) = 2p/1-p\u00b2<br>tan 12= tan 2.6<br>tan 24 = tan 2 12<br>dan tan 48 = tan 2 24<br>tan 228 = tan ( 180+48)= tan \u00a048",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "910-45-4-34-2-25-755",
            "question": "9/10-4/5=\r\n4 3/4-2 2/5=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a .9/10-4/5= 9/10 - 8/10 =1/10<br>b .<span>4 3/4-2 2/5= 4 15/20 -2 8/20 =2 7/20</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \u00a0 \u00a0  9/10-4/5= 9/10-8/10=1/10<br><br><br><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0  4 3/4-2 2/5= 4 15/20-2 8/20=2 7/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "xy2-x2y225-penyelesaiannya-270",
            "question": "X+y=2\r\nx^2+y^2=25. Penyelesaiannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perintahnya apa? Tentang bab apa?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soal x+y=2<br>jawab y= 2 - x<br><br>soal x^2+y^2=25<br>jawab x+y=5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y = 5 - x<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-2-ruang-kelas-butuh-15-orang-pekerja-dalam-waktu-370",
            "question": "Untuk membangun 2 ruang kelas\u00a0butuh 15 orang pekerja dalam waktu 50 hari, setelah 20 hari\u00a0berjalan terhenti karena suatu sebab selama 5 hari. berapa tambahan pekerja agar tetap selesai dalam waktu 50 hari ?    hayo siapa yang bisa,\u00a0tolong ya teman-teman saya lupa maaf nih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 pekerja<br><br>setellah bekerja 20 hari,sisa<br>30 hari = 15 pekerja yang selesaikan<br><br>libur 5 hari<br>25 hari = x orang<br><br>jawab:<br>30 / 25 = x / 15<br>30 \u00d7 15 = 25x<br>450 = 25x<br>18 orang = x<br><br>jumlah yang harus ditambah:<br>18 - 15 = 3 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x1-dan-x2-merupakan-akar-dari-persamaan-kuadrat-2x2-6x-430",
            "question": "\u00a0    Jika x1 dan x2 merupakan akar dari\r\n persamaan kuadrat 2x2- 6x \u2013 8 = 0, nilai dari (x1 + x2)2\r\n \u2013 2x1. X2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2-6x-8=0\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-b}{a}\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-6)}{2}\\\\\nx_1+x_2=3\\\\\\\\\nx_1.x_2=\\frac{c}{a}\\\\\nx_1.x_2=\\frac{-8}{2}\\\\\nx_1.x_2=-4\\\\\\\\\n(x_1+x_2)^2-2(x_1.x_2)=(3)^2-2(-4)\\\\\n(x_1+x_2)^2-2(x_1.x_2)=17\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-ixx-fx2x5-dan-gx2x2-6x5-tentukan-a-851",
            "question": "Bantuin dong..    I(x)=x, f(x)=2x+5, dan g(x)=2x\u00b2-6x+5 tentukan:\r\na. Iof(x)\r\nb. foI(x)\r\nc. Iog(x)\r\nd. goI(x)\r\ntrm ksih bagi yg bs jwb :) dtunggu scpatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I o f(x)<br>I (2x + 5)<br>2x +5<br><br>f o I(x)<br>f (x)<br>2x + 5<br><br>l o g(x)<br>l (2x\u00b2 - 6x + 5)<br>2x\u00b2 - 6x + 5<br><br>g o l(x)<br>g (x)<br>2x\u00b2 - 6x + 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-faktorin-persamaan-pangkat-3-548",
            "question": "gimana cara faktorin persamaan pangkat 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara horner <br>3 | 1\u00a0 \u00a0\u00a0 -6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -9 \u00a0\u00a0 \u00a0  54 <br>\u00a0\u00a0 |_____3____-9___-54____ <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0  -3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -18\u00a0 \u00a0  0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00b2 -3x - 18 = (x - 6) (x + 3) <br>jadi didapat faktornya adalah <br>(x - 3) (x + 3) (x - 6) <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bil-positif-membentuk-barisan-geometri-dgn-rasio-rgt1-jika-s-285",
            "question": "3 bil positif membentuk barisan geometri dgn rasio r&gt;1, jika suku tengah ditambah 4 maka terbentuk sebuah bil aritmatika yg jumlahnya 30. tentukan hasil kali dari ketiga bil tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/r,a,ar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0suku tengah ditambah 4 jadi BA\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+4 = (a/r+ar)/2 \u00a0 &lt;=&gt; 2a + 8 = a/r + ar\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan \u00a0\u00a0a/r + a+4+ar = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0berarti 2a + 8 +a+4 = 30 &lt;=&gt; 3a = 18 maka a = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan r = 3( (dimasukkan per !)<br>jadi 2+6+18 = 26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}